美國出生大熊貓「寶寶」返中國 6萬人往動物園道別

在美國出生的大熊貓「寶寶」啟程返回中國，牠會從華盛頓乘搭16小時直航航班到成都。

「寶寶」在當地時間周二（21日）離開華盛頓國家動物園，由兩名動物員的工作人員陪同，乘搭16小時直航機前往成都，工作人員為牠準備重約30公斤的食物，當中主要是竹子，但亦有蘋果、番薯等。「寶寶」抵達成都後，會先接受一個月隔離，之後會加入大熊貓保育計劃的基地。

3歲半的雌性大熊貓「寶寶」2013年8月在華盛頓國家動物園出生，父母分別為19歲的「添添」和18歲的「美香」，牠們與「寶寶」的1歲弟弟「貝貝」仍留在該動物園。

根據美國和中國的協議，在中國以外出生的大熊貓，須在滿4歲前返回中國。「寶寶」離開美國前的最後一個周末，有約6萬人前往動物園與牠道別。

（法新社/華盛頓郵報）

- See more at:

返中國會唔會毒撚死

寶寶唔想返大陸 但寶寶不說

好快死

生活咗係美國帝國主義之下咁耐會唔會比共產主義班熊貓恰㗎，比人共佢產革佢命

R.I.P.

我唔想扑嘢.jpg

喺大陸係咪得熊貓生活過得最幸福